<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Alestrio</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/</link><description>Recent content in Blog on Alestrio</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alexislebel.fr/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Homelab - How it started, how it's going</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/homelab_start/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/homelab_start/</guid><description>Avant-propos Cet article a été écrit sans IA. C&amp;rsquo;est une règle que je me fais sur ce blog. Je n&amp;rsquo;ai aucune pression de publication à cet endroit, pas de rémunération, juste une volonté de partager ce que je découvre, fais, conçois.
Ainsi, ce blog est un des derniers bastions où le texte que vous lisez vient d&amp;rsquo;un humain, avec ses qualités, son style, et ses défauts. Le style n&amp;rsquo;est pas lissé et puisque l&amp;rsquo;article est écrit sur plusieurs jours, on peut en trouver des variations.</description></item><item><title>Installer facilement un serveur OpenVPN</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/easy_openvpn/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/easy_openvpn/</guid><description>Un VPN est un tunnel complètement opaque de l&amp;rsquo;extérieur qui permet de joindre deux réseaux physiques distincts. Les applications techniques d&amp;rsquo;un VPN sont multiples :
Accès à des ressources d&amp;rsquo;entreprise sur un site distant Sécurisation des échanges d&amp;rsquo;information entre deux réseaux Jeu en ligne : permet de sécuriser un serveur de jeu Anonymat et confidentialité : permet de protéger les données personnelles en délocalisant les utilisateurs Télétravail : Accès aux ressources de l&amp;rsquo;entreprise depuis un domicile &amp;hellip; En temps normal, mettre en place un serveur VPN nécéssite des connaissances pointues en réseau et en système.</description></item><item><title>Créer un site web statique avec Github Pages et Hugo</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/static_personnal_site/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/static_personnal_site/</guid><description>Durant ces deux dernières années, j&amp;rsquo;ai étudié les Réseaux et Télécommunications à l&amp;rsquo;IUT de Châlons-en-Champagne. Parmis les compétences que j&amp;rsquo;ai acquises, il y a, bien entendu des compétences techniques mais aussi des compétences de communication.
Lors de mon projet de troisième année, j&amp;rsquo;ai été invité à remplacer le traditionnel rapport de projet papier par un site web statique, dont la vocation était aussi de servir de documentation, sur la production du projet.</description></item><item><title>Regarde, tu étais dans la vidéo ! (Ou pas)</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/phishing_facebook/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/phishing_facebook/</guid><description>&amp;hellip; ou l&amp;rsquo;art de pousser l&amp;rsquo;utilisateur à la faute. Vous avez sûrement déjà reçu des messages du genre : un ami, vous envoie une soit disant vidéo, avec un lien bidon, vous l&amp;rsquo;ouvrez, et comme par hasard, il faut rentrer vos identifiants de réseaux sociaux. A partir de là, c&amp;rsquo;est le moment décisif, soit vous rentrez vos identifiants, et un robot prend le contrôle de votre compte, soit vous quittez la page, et là, c&amp;rsquo;est plus de peur que de mal.</description></item><item><title>Retour sur expérience : Bookeen Notéa</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/bookeen_notea_review/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/bookeen_notea_review/</guid><description>Le bloc-note électronique Français Introduction Cela va bientôt faire deux ans que je suis en études supérieures à l&amp;rsquo;IUT de Châlons-en-Champagne. Depuis le début de ma scolarité, j&amp;rsquo;ai utilisé des tonnes de papiers, dont il ne reste plus que quelques traces chez moi.
J&amp;rsquo;ai toujours voulu me débarasser de cette façon de faire, autant coûteuse en ressources naturelles, qu&amp;rsquo;en argent, en espace et en temps. En effet, une fois mon cours écrit sur une feuille qui a nécessité une coupe d&amp;rsquo;arbres, il faut le ranger, puis le stocker.</description></item><item><title>Connecter un portail électrique</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/connect_gate/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/connect_gate/</guid><description>Bonjour à tous ! Pour ce premier article dans la série “Connecter sa maison” nous allons nous intéresser à la domotisation d’un portail électrique à télécommande. Nous allons pour cela utiliser un système fait maison, afin d’envoyer un signal à l’automate du portail, afin de commander son ouverture ou sa fermeture depuis un système vocal comme Alexa ou manuellement.
Étude de l’automate : Pour commencer, voici une photo de l’automate du portail.</description></item><item><title>Mettre en place une passerelle pour contourner les restrictions de nombre d’appareils sur un réseau public</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/gateway_own_wifi/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/gateway_own_wifi/</guid><description>Salut à tous ! Si vous avez déjà utilisé un réseau public, vous savez certainement de quoi je vais parler. Les réseaux publics sont souvent derrière ce que l’on appelle un “Portail Captif”, il s’agit souvent d’une page de connexion sur laquelle il faut se connecter afin d’accéder à Internet. Ces réseaux sont aussi souvent limités en nombre d’appareils que vous pouvez connecter avec votre compte. Eh bien dans cet article, nous allons mettre en place une passerelle, afin d’accéder au réseau public avec plusieurs appareils, à travers une seule interface.</description></item><item><title>Introduction à la crypto-monnaie</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/crypto_introduction/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/crypto_introduction/</guid><description>Imaginez : dans un monde où l’argent est crucial, et où la perte ou le gain de celui-ci peut changer votre vie pour le meilleur… ou pour le pire. Dans ce monde, il existe des entreprises, qui se chargent de garder votre argent, une solution soi-disant plus fiable que de le planquer sous le lit. Ces mêmes entreprises, prêtent cet argent, que vous leur avez confié, que vous avez gagné. Et ces mêmes entreprises, si elles coulent, emportent ces capitaux, ainsi que votre vie dans leur chute.</description></item><item><title>Comment avoir une radio synchronisée sur plusieurs postes</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/synchro_radio/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/synchro_radio/</guid><description>Si vous travaillez avec une web radio, sur plusieurs postes en même temps, ou dans plusieurs pièces différentes, vous vous êtes déjà sûrement confronté au problème de la radio qui a un décalage sur les différents postes. Si ce n’est pas le cas, eh bien moi oui ! Je vais du coup vous expliquer comment j’ai réussi à faire en sorte que la radio soit parfaitement synchronisée entre plusieurs postes/pièces.</description></item><item><title>Contribution a l’effort de guerre contre le Covid-19</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/covid19_war_effort/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/covid19_war_effort/</guid><description>Bonjour à tous ! Nous traversons en ce moment une période de crise, avec moult pénuries, un danger presque omniprésent pour les soignants et les gens qui travaillent encore, et même pour ceux qui sortent juste pour acheter du pain. En effet, avec ce manque de protections, toutes ces personnes se retrouvent sans défense face à ce virus. Toutes ? Nan, il reste une communauté qui résiste à ce manque de protection : les makers.</description></item><item><title>Comment (bien) régler une delta</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/delta_tweaking/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/delta_tweaking/</guid><description>Vous le savez sûrement si vous me suivez sur Twitter, mais je possède une version béta de l’Anycubic Kossel, une imprimante 3D de type Delta, c’est à dire que les trois moteurs fonctionnent en même temps. Ce type d’imprimante est fait pour imprimer des objets très rapidement, cependant, il y a un inconvénient de taille à ce type de machine : la calibration. La calibration d’une delta est un véritable calvaire et je pense avoir trouvé une technique pour simplifier ce moment horrible qui précède la première, et pas mal d’autres d’impressions, ce qui pourrait simplifier la vie de beaucoup de monde !</description></item><item><title>Modding d’un drone chinois (Eachine E58)</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/chinese_drone_modding/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/chinese_drone_modding/</guid><description>J’ai récemment fait l’acquisition d’un petit drone chinois à 60€. J’en suis plutôt content, la qualité vidéo est correcte (1080p), il va plutôt haut, il est rapide, et il y a moyen de s’amuser à faire des figures. Néanmoins, il y a quelques points négatifs. En effet, tout d’abord, même une fois bien trimé, ce drone a toujours tendance à se déplacer tout seul, et son autonomie est vraiment faible. Jusque là, je m’y était fait, et cela ne me posais pas vraiment de problèmes : j’arrivais toujours à me débrouiller pour faire quelques plans sympa.</description></item><item><title>Remplacement de l’effecteur de ma Kossel</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/kossel_effector_replacement/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/kossel_effector_replacement/</guid><description>Ça fait maintenant 4 ans que j’ai ma Kossel, qui est une imprimante 3D de type Delta. Et évidemment, durant ces quatre ans, j’ai fait des erreurs, j’ai bidouillé, et parfois, cassé/endommagé des composants. Par conséquent, je me suis mis en tête de remplacer tout ça, en commençant par l’effecteur.
L’effecteur est le composant qui permet de transformer de mouvement linéaire vertical des trois “towers” en mouvement linéaire horizontal parallèle au plateau.</description></item><item><title>Mon avis sur le navigateur Brave après 4 mois d’utilisation</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/brave_review/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/brave_review/</guid><description>J’ai découvert Brave par hasard, avec une vidéo de Amixem qui interviewait Hasheur sur YouTube. En entendant les arguments avancés par cet autre crypto-enthousiaste, j’étais convaincu : un navigateur orienté vie privée qui bloque les pubs, mais qui grâce à un système d’opt-in permet de gagner des sommes de cryptomonnaies en regardant des pubs intermittentes, non-invasives et respectueuses de la vie privée. Après l’avoir adopté pendant quatre mois, j’ai pu vraiment tester ce navigateur qui a dépassé toutes mes espérances !</description></item><item><title>La calculatrice Numworks : Avis, et bidouilles</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/numworks_review/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/numworks_review/</guid><description>Bonjour à tous ! Bon, tout d’abord, un petit mot de prévention : en ces temps de crise, restez chez vous et adoptez les gestes barrière, c’est important. Et si vous vous ennuyez à cause du confinement, et bien, bidouillez ! D’ailleurs, cet article est à propos de mes bidouilles de cette période, et plus précisément des changement apportés à ma fidèle calculatrice graphique : la Numworks N0100.
Mais c’est quoi la Numworks ?</description></item></channel></rss>