<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IoT on Alestrio</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/tags/iot/</link><description>Recent content in IoT on Alestrio</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alexislebel.fr/fr/tags/iot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Connecter un portail électrique</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/connect_gate/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/connect_gate/</guid><description>Bonjour à tous ! Pour ce premier article dans la série “Connecter sa maison” nous allons nous intéresser à la domotisation d’un portail électrique à télécommande. Nous allons pour cela utiliser un système fait maison, afin d’envoyer un signal à l’automate du portail, afin de commander son ouverture ou sa fermeture depuis un système vocal comme Alexa ou manuellement.
Étude de l’automate : Pour commencer, voici une photo de l’automate du portail.</description></item><item><title>Mettre en place une passerelle pour contourner les restrictions de nombre d’appareils sur un réseau public</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/gateway_own_wifi/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/gateway_own_wifi/</guid><description>Salut à tous ! Si vous avez déjà utilisé un réseau public, vous savez certainement de quoi je vais parler. Les réseaux publics sont souvent derrière ce que l’on appelle un “Portail Captif”, il s’agit souvent d’une page de connexion sur laquelle il faut se connecter afin d’accéder à Internet. Ces réseaux sont aussi souvent limités en nombre d’appareils que vous pouvez connecter avec votre compte. Eh bien dans cet article, nous allons mettre en place une passerelle, afin d’accéder au réseau public avec plusieurs appareils, à travers une seule interface.</description></item></channel></rss>