<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Crypto on Alestrio</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/tags/crypto/</link><description>Recent content in Crypto on Alestrio</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alexislebel.fr/fr/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction à la crypto-monnaie</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/crypto_introduction/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/crypto_introduction/</guid><description>Imaginez : dans un monde où l’argent est crucial, et où la perte ou le gain de celui-ci peut changer votre vie pour le meilleur… ou pour le pire. Dans ce monde, il existe des entreprises, qui se chargent de garder votre argent, une solution soi-disant plus fiable que de le planquer sous le lit. Ces mêmes entreprises, prêtent cet argent, que vous leur avez confié, que vous avez gagné. Et ces mêmes entreprises, si elles coulent, emportent ces capitaux, ainsi que votre vie dans leur chute.</description></item><item><title>Mon avis sur le navigateur Brave après 4 mois d’utilisation</title><link>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/brave_review/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.alexislebel.fr/fr/blog/brave_review/</guid><description>J’ai découvert Brave par hasard, avec une vidéo de Amixem qui interviewait Hasheur sur YouTube. En entendant les arguments avancés par cet autre crypto-enthousiaste, j’étais convaincu : un navigateur orienté vie privée qui bloque les pubs, mais qui grâce à un système d’opt-in permet de gagner des sommes de cryptomonnaies en regardant des pubs intermittentes, non-invasives et respectueuses de la vie privée. Après l’avoir adopté pendant quatre mois, j’ai pu vraiment tester ce navigateur qui a dépassé toutes mes espérances !</description></item></channel></rss>